\section{Implementazione}\label{sec:cicd-native-implementation}
La complessità della realizzazione del software da inserire nel \mooncloudcontainer\ sta
nella gestione della configurazione, poiché l'interfacciamento con le API REST di Moon Cloud
è gestito automaticamente dalla libreria generata tramite OpenAPI.
La configurazione viene gestita tramite due librerie Go, chiamate \cobra\ (\url{https://github.com/spf13/cobra})
e \viper\ (\url{https://github.com/spf13/viper}).

La prima offre un framework per la creazione di applicazioni a linea di comando, semplificando
la creazione di sotto-comandi ed il recupero dei loro vari \emph{flag}. Si tratta di una libreria
ampiamente utilizzata, tra i progetti che ne fanno uso vi sono \emph{Kubernetes}, \emph{Moby}
e \emph{Linkerd}~\cite{go-cobra}.

La seconda fornisce un interfaccia uniforme per accedere e configurare parametri di configurazione,
indipendentemente dalla loro provenienza, sia un file di configurazione, una variabile
d'ambiente od altro~\cite{go-viper}.

Combinando le due librerie è possibile accedere, all'interno del codice, ai vari parametri
che sono stati configurati, sia che stati specificati tramite CLI o tramite variabili d'ambiente,
oltre a fornirne dei default.

\mooncloudcli\ è composto da circa $\approx 6211$ righe
di codice, di cui $\approx 5500$ sono state generate automaticamente da \openapigen. Delle
restanti $700$, una buona parte è costituita dal codice per l'utilizzo di \cobra\ e \viper.
Di fatto, il codice che rappresenta la vera logica di business, cioè il codice che ha
richiesto più sforzo per essere scritto, è minimo.

Di seguito si riporta un estratto di codice, relativo all'ottenimento di un target.
\inputminted[highlightlines={85}, firstline=76, lastline=91]{go}{code/07_04_mooncloudcli_target.go}
